\input{../__baseHEADER}				% Doc-class, Packageimports, fancy stuff
%\input{../__extendBarcode}			% Definition der Kopfzeile
\input{../__ownCommands}			% Liste der zusätzlichen Commands und redefines

\begin{document}
    \section*{Übungsaufgabe 16}
    Gegebene Messwerte: \\
    \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline 
        $n$ & $t_n$ & $f_n$ \\
        \hline
        0   &  0    & 3 \\
        1   &  1    & 3 \\
        2   &  3    & 9 \\
        3   &  4    & 15 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
    Wir wollen $f_{ap}(t) = c_1 t + c_0 t^0$ bestimmen. Aufstellen des Gleichungssystems liefert:
    \begin{align*}
        c_0 \sum_{n=0}^{3} t_n^0 t_n^0 + c_1 \sum_{n=0}^3 t_n^0 t_n^1 &= \sum_{n=0}^3 f_n t_n^0 \\
        \quad c_0 \sum_{n=0}^{3} t_n^1 t_n^0 + c_1 \sum_{n=0}^3 t_n^1 t_n^1 &= \sum_{n=0}^3 f_n t_n^1
    \end{align*}
    Einsetzen liefert:
    \begin{align*}
        4c_0 + 8c_1 &= 30 \\
        8c_0 + 26c_1 &= 90
    \end{align*}
    Einsetzen der Randbedingung $c_0 = 3$ liefert:
    \begin{align*}
        8c_1 &= 18  \Rightarrow c_1 = \frac{9}{4} \quad \textbf{Lsg 1} \\
        26c_1 &= 66 \Rightarrow c_1 = \frac{33}{13} \quad \textbf{Lsg 2}
    \end{align*}
    Für $c_0 = 3, c_1 = \frac{9}{4}$ ergibt sich:
    \begin{align*}
        E^2(c) = \sum_{n=0}^3 \left[ f_n - 3t_n^0 - \frac{9}{4}t_n^1 \right]^2 = \frac{117}{8} = 14.625
    \end{align*}
    Für $c_0 = 3, c_1 = \frac{33}{13}$ ergibt sich:
    \begin{align*}
        E^2(c) = \sum_{n=0}^3 \left[ f_n - 3t_n^0 - \frac{33}{13}t_n^1 \right]^2 = \frac{162}{13} \approx 12.462 
    \end{align*}
    \begin{figure}
        \includegraphics[width=\textwidth]{A16_plot.png}
        \caption{Grafische Darstellung}
    \end{figure}
\end{document}

