\input{../__baseHEADER}				% Doc-class, Packageimports, fancy stuff
%\input{../__extendBarcode}			% Definition der Kopfzeile
\input{../__ownCommands}			% Liste der zus채tzlichen Commands und redefines

\begin{document}
	\section*{Aufgabe 23}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline
		$\mathbf{n}$   & 0 & 1 & 2 & 3   & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 \\
		\hline
		$\mathbf{t_n}$ & 0 & 1 & 2 & 3   & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 \\
		\hline
		$\mathbf{f_n}$ & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1\\
		\hline
	\end{tabular} \\
	\includegraphics[scale = 0.7]{A23_plot.png}\\
	Aus der Graphik l채sst sich die Periodendauer $T_0 = N = 3$ ablesen und die Grundkreisfrequenz $\omega _0 = \frac{2\pi}{N} = \frac{2\pi}{3}$ ableiten.\\
	Sei $f_{app}(t_n) = \frac{a_0}{2} + a_1\cos\left(n\cdot\omega_0\right) + b_1\sin\left(n\cdot\omega_0\right)$ dann gilt f체r die Koeffizienten
	
	$$a_k = \frac{2}{3}\sum_{n=0}^2f(t_n)\cos\left(kn\cdot \omega_0\right),\quad k\in\{ 0, \dots, 1\}$$
	$$b_k = \frac{2}{3}\sum_{n=0}^2f(t_n)\sin\left(kn\cdot \omega_0\right),\quad k\in\{ 0, \dots, 1\}$$
	
	\begin{tabular}{c | c l}
		$a_0$ & $\frac{4}{3}$			&$= \frac{2}{3}\sum_{n=0}^2f(t_n)\cos\left(0\right)$\\
		$b_0$ & $0$ & \\
		$a_1$ & $\frac{1}{3}$			&$= \frac{2}{3}\sum_{n=0}^2f(t_n)\cos\left(n\cdot \omega_0\right)$\\
		$b_1$ & $-\frac{\sqrt{3}}{3}$	&$= \frac{2}{3}\sum_{n=0}^2f(t_n)\sin\left(n\cdot \omega_0\right)$
	\end{tabular}\\
	\\
	Seien weiter folgende Basisfunktionen gew채hlt:\\
	$\varphi _0 = 1$, $\varphi _1 = \cos(\omega _0t) = \cos\left(\frac{2\pi t}{3}\right)$ und  $\varphi _2 = \sin(\omega _0t) = \sin\left(\frac{2\pi t}{3}\right)$\\
	Dann gilt:
	$f_{app}(t) = \frac{2}{3}\varphi_0 + \frac{1}{3}\varphi_1 - \frac{\sqrt{3}}{3}\varphi_2 \approx 0.667 + 0.333\cdot \cos\left(\frac{2\pi t}{3}\right) - 0.577\cdot \sin\left(\frac{2\pi t}{3}\right)$\\
	$e^2$ ist genau 0, weil die Anzahl der Messwerte in einer einzelnen Periodendauern N genau gleich der Anzahl der Basisfunktionen m ist (beides = 3).\\
	\\
	Aus der gegebenen Tabelle lassen sich nun die komplexen Koeffizienten berechnen: $c_0 = 0.667$ sowie $c_1 = 0.167 + j\cdot 0.289$ und $c_1^* = 0.167 - j\cdot 0.289$.\\
\end{document}