\input{../__baseHEADER}				% Doc-class, Packageimports, fancy stuff
%\input{../__extendBarcode}			% Definition der Kopfzeile
\input{../__ownCommands}			% Liste der zusätzlichen Commands und redefines

\begin{document}
	\section*{Übungsaufgabe 29:}
		Sei $f(t) = 3t\cdot e^{-2t}, t\ge 0$.\\
		\includegraphics[scale = 0.7]{A29_graphPlot.png}\\
		\\
		Sei weiter $g(t) = t\cdot e^{-2t}, t\ge 0$ und $h(t)=e^{-2t}, t\ge 0$.\\
		Da der Faktor $t$ in der Transformierten $F(\omega)$ nicht mehr auftaucht, ist die Transformierte von $f(t)$ der von Aufgabe 29 ähnlich. Insbesondere wird $F(\omega)$ durch den Faktor 3 gestreckt. Daher gilt die Schätzung: $F(0) = 3$\\
		Dann gilt:
		$$ f(t) = 3\cdot g(t) = 3t \cdot h(t),\quad t\ge 0$$
		Dann gilt nach den tabellierten Fouriertransformierten vom Arbeitsblatt das folgende:\\
		\begin{tabular}{c | c | l | l}
			Zeile	&	 Name	&	Signal			&	Fouiertransformierte\\
			\hline
			1		&	$f(t)$	&	$3 \cdot g(t)$	&	$3\cdot G(\omega)$\\
			5		&	$g(t)$	&	$t \cdot h(t)$	&	$j\cdot \frac{d}{d\omega}H(\omega)$\\
			D		&	$h(t)$	&	$e^{-t}$		&	$\frac{1}{1+j\omega}$
		\end{tabular}\\
		Das heißt für die Fouiertransformierte $F(\omega)$ gilt:
		$$F(\omega) = 3\cdot \left(j\cdot \frac{d}{d\omega}\left(1+j\omega\right)^{-1}\right) = 3\left(-\left(1+j\omega\right)^{-2}\cdot j^2\right) = \frac{3}{(1+jw)^2}$$
		Mit folgenden Graphen:\\
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\caption{Plot des Real- (blau) und Imaginäranteils (rot)}
			\includegraphics[width = 0.85\textwidth]{A29_plot-real-imag.png}
		\end{figure}
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\caption{Plot des Betrags (blau) und des Winkels (rot) in [$\pi$]}
			\includegraphics[width= 0.85\textwidth]{A29_plot-abs-angle.png}
		\end{figure}
		\begin{figure}
			\centering
			\caption{Niquest-Plot von $F(\omega)$ mit $\omega\in[-4,4]$}
			\includegraphics[width=\textwidth]{A29_niquest-plot.png}
		\end{figure}
\end{document}